<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH001</number>
<title>集會遊行法與言論自由</title>
<question>
查詢集會遊行法中有關主張共產主義或分裂國土規定之修正與討論。
</question>
<narrative>
相關文件內容應敘述集會遊行法原本對主張共產主義或分裂國土之限制，其是否符合憲法中對言論自由等基本人權的保障，大法官對此議題的相關解釋，學者專家的討論與看法，以及集會遊行法條文的修改現況。
</narrative>
<concepts>
集會遊行法、集會遊行、集遊法、憲法、言論自由、保障、共產主義、分裂國土、大法官會議、立法、修正條文。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH002</number>
<title>新三不政策與台獨</title>
<question>
查詢美國所提出之對台新三不政策對民進黨台獨主張的影響。
</question>
<narrative>
１９９８年柯江會談中，美方非正式發表了對台新三不政策：不支持台獨、不支持一中一台的主張，不支持台灣以主權國家身分加入國際組織。相關文件中應論述其對民進黨台獨主張的衝擊，包括民進黨內人士對此的反應、看法，該黨人士所發表的相關言論，所引起的黨內爭議及採取的因應策略等。
</narrative>
<concepts>
新三不政策、柯江會談、民進黨、建國黨、許信良、林義雄、施明德、台獨、統獨、獨派、兩岸、中國、美國、中共、大陸、台獨黨綱、主權獨立、轉型。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH005</number>
<title>總統大選民意調查</title>
<question>
查詢台灣二千年總統大選中，有關正副總統候選人競選搭配之民意調查結果。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括調查執行的單位、調查進行方式、受訪對象、訪問內容等實施細節。調查的結果必須具備數據資料，依據調查結果對選情所做的分析、預測與討論亦視為相關。
</narrative>
<concepts>
二千年、總統大選、總統、副總統、民意調查、民調、問卷、受訪者、候選人、支持、提名、組合、搭配、政黨、投票。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH008</number>
<title>經濟痛苦指數</title>
<question>
查詢經濟類痛苦指數所代表的意義，以及台灣近年來在此方面之表現。
</question>
<narrative>
相關文件內容應說明民生痛苦指數與金融痛苦指數所牽涉到的經濟指標與指數計算方式，台灣近年來痛苦指數之具體數值資料，與其他國家之比較排名等。對於環境痛苦指數之議論，是不相關的。
</narrative>
<concepts>
痛苦指數、民生痛苦指數、金融痛苦指數、經濟成長、主計處、景氣、金融風暴、通貨膨漲、成長率、失業率、通膨率、消費者物價、股市跌幅、匯率貶幅、所得、薪資、指標、排名。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH014</number>
<title>職棒簽賭</title>
<question>
查詢職棒簽賭案對職棒運動、球隊、及球員的影響。
</question>
<narrative>
相關文件內容包括因涉及職棒賭博黑金事件被傳喚逮補之各隊球員與教練名單整理，球隊表現與比賽戰績所受到的影響，聯盟、球隊組織的異動，球迷與票房的流失情形，以及其對球團經濟狀況與球員收入所造成的衝擊。
</narrative>
<concepts>
職棒簽賭案、職棒、體委會、球員、球迷、球團、球場、虧損、票房、戰績、解散、停權、聯盟、賭博、黑金、約談、涉賭、放水。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH017</number> 
<title>流浪狗問題</title>
<question>
查詢各界為解決流浪狗問題所採取之相關措施。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括目前流浪狗所導致的各項問題，環保單位、學者專家等相關人士之看法與建議處理方案，政府及民間團體之現行措施，相關法令之制定與規範內容。若文件中只陳述流浪狗之不當處置情形與各界之抗議請命活動，而無論及具體的解決方案，視為不相關。
</narrative>
<concepts>
流浪狗、流浪犬、動物保護、動保法、保育、人道、飼主、寵物、棄養、晶片、收容所、設施、安樂死、結紮、領養、罰鍰、農委會、獸醫。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH019</number>
<title>強制騎乘機車載安全帽措施</title>
<question>
查詢強制騎乘機車載安全帽措施之執行狀況與成效。
</question>
<narrative>
相關文件內容包括交通部所頒布的規範內容，警方的取締辦法，民眾的違規狀況，以及該措施行後的成效與影響，如安全帽戴帽率、路口肇事率、意外事故死亡率等統計數據與分析討論。
</narrative>
<concepts>
騎乘機車、強制、安全帽、騎士、警方、文通部、內政部、取締、執法、抽測、成效、違規、處分、戴帽率、路口肇事率、意外事故死亡率、統計。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH020</number> 
<title>促進民間參與公共建設法</title>
<question>
查詢促進民間參與公共建設法（ＢＯＴ法）所適用之公共建設項目及施行利弊。
</question>
<narrative>
相關文件內容應敘述何謂ＢＯＴ法，其意義、目的與重要性，ＢＯＴ法所適用的公共建設種類，以ＢＯＴ法進行公共建設之優點及可能的弊端。若文件中只針對單一ＢＯＴ個案做陳述，是不相關的。
</narrative>
<concepts>
ＢＯＴ、促參法、政府、投資、興建、融資、公共建設、促進民間參與、適用範圍、公共工程、獎參條例、租稅優惠、甄審、評估、招標、議約。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH021</number>
<title>國民卡</title>
<question>
查詢國民卡所可能引發之安全性議題與因應防範之道。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括使用國民卡所可能產生的安全危機，規劃單位對安全問題的說明，所使用的防範措施，依循之安全標準，、安全性驗證方法，對承包廠商的技術監督，現有之破碼能力等。推動國民卡的實際措施、議約程序、及遭受的其他阻礙，均是不相關的。
</narrative>
<concepts>
國民卡、智慧卡、安全、隱私、研考會、認證、電子簽章、晶片、保護、控管、風險、辨識、指紋、密碼、驗證、隱私權、資料庫、安全標準。
</concepts>
</topic>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH022</number> 
<title>葡式蛋撻熱潮</title>
<question>
查詢葡式蛋撻在台灣造成熱潮之社會文化因素，及其所導致之種種效應。
</question>
<narrative>
相關文件內容主要應從社會文化背景與消費者心理之角度，分析葡式蛋撻在台灣造成銷售狂潮的原因，文件中也應探討此熱潮產生的種種外顯之社會現象與影響層面，以及藏於現象背後的潛在效應與意涵。
</narrative>
<concepts>
葡式蛋撻、葡式蛋塔、澳門、台灣、流行、熱潮、社會文化、飲食文化、消費者、市場、銷售。
</concepts>
</topic>
</xml>
